\chapter{初识Ionic}

纵观互联网的历史，我们不难发现。计算机程序程序的发展都是一下几个规律和特点的。第一，都是由最初的CS结构和BS程序构成。但是，随着互联网的发展。BS结构的程序普及率和市场比重越来越大。这也是发展趋势，这也得益于网络、硬件的飞速发展。以前从拨号上网到现在的家用百M带宽和4G甚至是将来的5G……第二，BS结构的程序对客户端要求相对较少，而cs的客户端随着操作系统的淘汰，中间件的淘汰等等等等，在长期项目上BS明显比BS更经济，可维护性也更好。这样的用户体验也确实更好……

现在我们处于正在爆发期的移动互联网时代，移动终端、智能手机的飞速发展，也同样有以上几个特点和规律，目前手机平台（IOS 、Android 、Windows Phone 等等）都是各有千秋，我们常常为了适配各种平台，投入的开发成本是多重的，为了灵活方便、节约成本，手机上各种类似于BS结构的技术不断涌现！早起的WAP、现在的HTML5 、CSS3 、Jquery Mobile等等用户体验越来越好。

由于手机的硬件、网络等资源的限制，web应用的性能与原生APP的用户体验还是有点点差距。不过，这个差距一直在越来越小。越来越多的技术在努力缩小这种体验的差距，期中就有一个特别突出的“ionic”框架！

\section{什么是Ionic}

Ionic 是目前最有潜力的一款 HTML5 手机应用开发框架。通过 SASS 构建应用程序，它提供了很多 UI 组件来帮助开发者开发强大的应用。 它使用 JavaScript MVVM 框架和 AngularJS 来增强应用。提供数据的双向绑定，使用它成为 Web 和移动开发者的共同选择。Ionic是一个专注于用WEB开发技术，基于HTML5创建类似于手机平台原生应用的一个开发框架。Ionic框架的目的是从web的角度开发手机应用，基于PhoneGap的编译平台，可以实现编译成各个平台的应用程序。

Ionic在最新的移动设备中表现非常卓越，运行非常流畅。 操作最少的 DOM，非 jQuery，和硬件加速过渡，用户体验体验不错，尤其是IOS平台，可媲美原生APP

\section{什么是Cordova}
Cordova是一款开放源代码的App开发框架，旨在让开发者使用HTML、Javascript、CSS等Web APIs开发跨平台的移动平台应用程序，其原名称之为 PhoneGap，Adobe 收购Nitobi 公司后，PhoneGap 商标保留，代码贡献给了 Apache 基金会，而Apache 将其命名为 Apache Callback，其后发布新版本时，定名为 Apache Cordova。

Cordova是一个行动设备的API接口集，利用JavaScript存取这些接口可以调用诸如摄影机、罗盘等硬件系统资源。配合上一些基于HTML5、CSS3技术的UI框架，如jQuery Mobile、Dojo Mobile或Sencha Touch，开发者得以快速地开发跨平台App而不需要编写任何的原生代码。注意到因为Cordova本身仍是一个原生程式，为App打包时依然需要用到这些系统平台的SDK。

\section{什么是 AngularJs}

AngularJs（后面就简称ng了）是一个用于设计动态web应用的结构框架。首先，它是一个框架，不是类库，是像backbone一样提供一整套方案用于设计web应用。它不仅仅是一个javascript框架，因为它的核心其实是对HTML标签的增强，有图有真相，请看官网描述：何为HTML标签增强？其实就是使你能够用标签完成一部分页面逻辑，具体方式就是通过自定义标签、自定义属性等，这些HTML原生没有的标签/属性在ng中有一个名字：指令（directive）。后面会详细介绍。那么，什么又是动态web应用呢？与传统web系统相区别，web应用能为用户提供丰富的操作，能够随用户操作不断更新视图而不进行url跳转。ng官方也声明它更适用于开发CRUD应用，即数据操作比较多的应用，而非是游戏或图像处理类应用。
为了实现这些，ng引入了一些非常棒的特性，包括模板机制、数据绑定、模块、指令、依赖注入、路由。通过数据与模板的绑定，能够让我们摆脱繁琐的DOM操作，而将注意力集中在业务逻辑上。
Angular遵循软件工程的MVC模式，并鼓励展现，数据，和逻辑组件之间的松耦合。通过 依赖注入（dependency injection） ，Angular为客户端的Web应用带来了传统服务端的服务，例如独立于视图的控制。因此，后端减少了许多负担，产生了更轻的Web应用！

\section{我们为什么选ionic}

什么是Hybrid App？

混合应用（Hybrid App）相当于是利用Web开发技术编写的原生应用，如HTML5、CSS、JavaScript都是进入原生容器（Native Container）的比较常用的语言，原生应用包含了一个链接到HTML文件的WebView隐藏浏览器。而使用Cordova、PhoneGap或其他类似的解决方案，不但使整合HTML和原生代码成为可能，甚至不费吹灰之力便能做到，也让在应用商店中部署App更加容易。

目前这种混合应用，开发者可以创建一个HTML5应用，然后以原生的方式运行。而Corodva，PhoneGap等解决方案也能够让混合应用像Native App那样访问照相机、加速计、位置和通讯录等设备功能。

此外，混合应用开发还有很多好处。其中一个便是别出心裁的跨平台优势，既省钱又省时间。不仅如此，开发混合应用还是创意付诸实践的最佳捷径，所以优势之二是：Web开发者不论水平如何，只需经过短期培训就能成为合格的混合应用开发者。一方面公司的成本可以降低，另一方面学习难度也低于Objective-C、Swift、Java及其他原生语言。虽然从性能上讲，混合应用还稍逊Native App，但几经发展，混合应用也在不断提升的过程中。

目前比较关注度和排名比较高的Ionic、Famo.us、F7、OnsenUI以及Angular Material Design，选择最合适的Hybrid App UI框架

那让我们好好那对比一下这几个框架：